TITRE: Grèce : Samaras entrevoit le bout du tunnel | Site mobile Le Point
DATE: 2014-02-16
URL: http://www.lepoint.fr/economie/grece-samaras-entrevoit-le-bout-du-tunnel-16-02-2014-1792304_28.php
PRINCIPAL: 0
TEXT:
16/02/14 à 16h47
Grèce : Samaras entrevoit le bout du tunnel
À la veille d'élections délicates pour sa majorité, le Premier ministre a annoncé un excédent budgétaire primaire de plus de 1,5 milliard d'euros en 2013.
Source AFP
La Grèce a dégagé un excédent budgétaire primaire de plus de 1,5 milliard d'euros en 2013, dépassant les exigences de ses prêteurs pour un allègement de sa dette, a affirmé le Premier ministre grec Antonis Samaras dimanche. "Nous avons dégagé un excédent budgétaire primaire (excédent budgétaire hors intérêts de la dette) en 2013, alors que cet objectif était pour 2014... c'est plus de 1,5 milliard d'euros", s'est félicité Samaras dans une interview à l'hebdomadaire To Vima. "Trois fois plus qu'estimé au départ !" C'est la première fois depuis plus de dix ans que la Grèce, qui a bénéficié de deux plans de sauvetage UE-BCE- FMI , dégage un excédent budgétaire primaire.
Eurostat doit publier officiellement les chiffres concernant la dette et le déficit publics grecs en avril. L'économie grecque est censée sortir d'une récession longue de six ans au cours de cette année et le pays doit faire sa première émission obligataire depuis 2010, avec des titres à cinq ans, pour un montant de 1,5 à 2 milliards d'euros, au cours du deuxième semestre. Selon une décision de l'Eurogroupe en novembre, la Grèce peut espérer un allègement de sa dette, massive, si elle dégage un excédent primaire.
Antonis Samaras doit faire face en mai à des élections locales risquées pour lui. Le président de la Banque centrale de Grèce, George Provopoulos, a averti le mois dernier qu'à cause de cette échéance "l'évolution future de l'économie est en proie à une forte incertitude". Le Premier ministre a écarté de nouveau dimanche la perspective d'élections générales anticipées avant la date normale prévue de 2016, mais sa majorité est fragile. Le parti conservateur Nouvelle Démocratie (ND) de M. Samaras, allié depuis juin 2012 aux socialistes du Pasok - actuellement très faible dans les sondages -, est depuis plusieurs semaines devancé dans les intentions de vote par l'opposition de gauche radicale du Syriza. La majorité parlementaire s'est effritée au fil des mois et ne dispose plus que de 152 sièges sur les 300 du Parlement.
